內地女便秘 30 日瘦 10 公斤 驚揭腸內積存 2 米長糞便

以為便秘只是小事？其實可能是不容忽視的大問題！一名 22 歲內地女子，自幼便深受便秘困擾，近一年來便秘的情況越來越嚴重，甚至曾經試過 30 日才排便一次，並持續出現腹痛及體重下降等的問題。經檢查後證實患上「成人型先天巨結腸症」，接受手術時更發現其腸道內積存一條重達 10 公斤的糞便，令在場醫護人員都被嚇呆。

綜合內地媒體報道，內地一名22歲女子小玉（化名），從小以來一直面對便秘問題，每日都要花最少 0.5-1 小時上廁所，幾乎 1 星期才有一次大便。即使已經吃過治療便秘的藥，並使用灌腸等通便方法，但情況一直未有改善。最近一年，小玉的便秘情況越發嚴重，甚至試過 30 日才排便一次，並且肚痛頻繁，以致無法正常進食，暴瘦了整整 10 公斤。
小玉在家人陪同下決定到醫院求醫檢查。醫生當時發現她面色晦暗、萎靡焦慮，身體嚴重營養不良，腹部已膨脹到可以看到腸管外形，「是一個不對稱性腹部膨隆的狀態」。經檢查後，證實小玉患上「成人型先天巨結腸症」，需要進行全結腸切除手術，將病變腸管切除。手術期間，醫生從小玉的腸道內，取出一條約 2 米長、重達 10 公斤的糞便，醫生形容「就像蟒蛇一樣」，在場的醫護人員都驚訝不已。

哈醫大四院普外科三病房主任劉昶醫生表示，「成人型先天巨結腸症」在臨床上較為少見，此病會誘發頑固性便秘、間歇性腹痛、腸梗阻、營養不良、中毒症狀等。他提醒，一旦長時間出現排便困難情況，便應盡早到醫院檢查。

ezone唔貼link

琴日咪po過